[核彈多圖]香港監控燈柱資料整合

硬件篇
於2019年8月24日之觀塘區遊行, 有示威者拆除數支監控燈柱(Protestors in Hong Kong are cutting down facial recognition towers.: )後發現以下組件:

Industrial Ethernet Switch - IE 1000-8P2S-LM
制造商: Cisco（美國）
產地: 中國
用途: 柱內連接不同的電子設備用作聯網之用
＊＊獲中華人民共和國信息產業部頒發『進網許可』，代表該設備可連接中國國內公用電訊網，最常出現於內地發售的「水貨」聯網產品。

藍牙定位器 - SPLD01
制造商: TickTack Tech（上海）
產地: 未知
用途: 發射藍牙信號作定位, 不知有否收集藍牙設備信息功能
＊母公司為上海三思路燈，即中國天網工程承辦商之一

火牛 - HEP-320-24A／HEP-185-24A
制造商: Mean Well（台灣）
產地: 中國
用途: 分配電力

Wi-Fi Access Point - E510
制造商：Ruckus（美國）
產地：中國
用途: WiFi發射站

無線路由器 單頻（2.4 GHz） 快速乙太網路 3G 4G - MAX BR1 Mini
制造商：Peplink；母公司為珩灣科技（香港）
產地：中國
用途: 上網
＊配以CSL SIM card 使用

1000Mbps Multi-Mode Rugged SFP - GLC-SX-MM-RGD
制造商：Cisco（美國）
產地：中國
用途: 估計為Lan線插頭

資料來源: 香港眾志 Demosistō Telegram頻道

以上硬件設備與此文(智能燈柱 - 資訊安全威脅分析() 中的分析相同。

另一支智能燈柱內的電線亦被取出，記者指有示威者於燈柱內及現SD卡及LAN線。未知是否燈柱內設備連接或是通過固網連接至後台。

軟件篇

於2019年7月18日香港01的報導中(網傳智慧燈柱具人臉識別技術 資科辦再澄清：不會應用該技術 ), 有市民懷疑監控燈柱可連接物件識別技術進行人流及車流監控:

但有網民於Google上搜尋藍芽定位器開發商TickTack Technology, 發現結果為上海三思路燈控制系統, 同時發現其網站分網連接到上海三思的登入系統。當時市民發現上海三思的網站設定有如下代碼:

var MAP_CENTER = [22.3580551156, 114.1195701712];

意思指地圖中心為葵灣工業大廈的地圖座標, 可於Google Map中查看,於後台系統可見地圖起始點相同。更多的燈柱控制及設定可見下圖(【終極大核彈！！！】【斷正】監控燈柱操作界面 中共監視香港大計 香港即將玩完 ):

暫時只見是用作燈光調控, 但發現有附加功能包括但不限於車流及人流監控:

在後台系統被網民發現後的同一晚, TickTact Tech已馬上修改網站連結設定, 並發出澄清通知(TickTack 出左篇監控燈柱聲明 ):

有簡單架設網站的朋友都會知道, 要將網站分頁連結到另一燈柱控制公司的連接系統, 如非刻意為之, 咁上下。

於同一post第10頁有網民貼左TickTack Tech負責人既facebook post(睇住智能燈柱起，望住智能燈柱跌 )。先信其言論為真,但並不能排除外加監控功能的疑慮。跟據facebook post內之回覆:

退一萬步先當TickTack Tech出於善意開發此一系統。

筆者個人理解為TickTack Tech在購入上海三思的方案後, 直接未經更改其Portal系統就接入去佢地website交差, 並未對用戶(香港政府)進行客製化,加上NAT設定錯誤導致後台流出引爆核彈。在資訊安全角度, 此一登入畫面應只能由內聯網登錄, 或是先由互聯網利用VPN轉到政府內網後才能查閱。由於燈柱系統可以在互聯網(公海)任人access, 也就是說中國的監控人員在登入後可通過網站或畫面截取的方式, 利用此一漏洞機制中國政府根本不需要經香港政府同意就可以直接進行監控及人面辨識。

政策篇
根據政府新聞網今年7月16日嘅新聞稿 ()

然而這個說法與原先計畫有所出入(突然發現政府之前話智能燈柱係無鏡頭的 ):

目前就香港監控燈柱的應用只有「多功能智慧燈柱技術諮詢專責委員會」()一個架構作諮詢。此委員會成立於2019年8月12日, 但其技術測試早於6月已開始應用, 並且沒有開放技術資料予公眾查閱。在技術招標上, 如何限制資訊之應用及上傳服務器是否公有雲或是政府內部之伺服系統公眾均無所得知,更惶論有否在後台進行其他運算服務。留意如鏡頭能做車牌辦識的解像度就肯定足夠進行人面辨識, 有科研文章專門研究(Influence of low resolution of images on reliability of face detection )

公眾有如此疑慮並非空穴來風, 大家可以看看上海三思路燈, 亦是香港監控路燈的技術供應商與華為的合作方案:

當中最為關注的人面辨識功能並不一定需於燈柱內進行運算, 可以在提交至伺服中心(圖中的雲平台, 可以Deploy至公有或私有雲端中心)後以人工智能進行識別。此方式並非個人幻想, 而是已有實際測試報告說明其可行性。

亦有網民指出該燈柱系統的原碼(經Chrome的開發人員工具查看, 用F12即可睇到), 有一個連接到日本名城大學的websocket服務, 如果真的如香港政府所言不會傳送數據到第三方作人臉識別, 何以解釋此一代碼?筆者個人估計為作VPN之用, 將海外的資料回傳到中國的伺服系統, 但並未能證實。

小總結
在使用公帑作科技開發的同時, 政府是否應考慮公眾參與以制定相關政策?開放部份科技應用的原始碼至Github等平台予公眾共同開發及查閱會否更為合適?是否政府仍然認為民眾沒有足夠技術可以理解其背後運作原理, 又或只是高官們已落後於科技, 不懂扮懂?

如果大家有更多資料, 歡迎係呢個post度做整合

監控燈柱內沒有監控功能，
就咁睇巴打D零件圖，的確唔太睇到監控嘅電腦，
即係所有CCTV影片唔會係監控燈柱內發生

只有人係Server攞片，
佢想做咩都可以，包人面辨別

重點唔係條柱入面，
而係佢地嘅4K / 高清鏡
由10年前開始，市場已經買唔到低清鏡

exactly, 成件事完全唔透明

9月1 (日) 一定係機場
9月14中秋,待定, 所以
9月7 (六), 9 月8(日) 連續2日一定係機場有機9月6(五)搞埋
全部1點，唯一底線，唔衝禁區(會變恐襲)
之後既每個星期六/日 要起碼有一日一定係機場，乜撚都要讓路!!

聽日826 仲有國泰城

push

pish

如果琴日冇人拆燈柱，
都冇人知原來一直用緊中国天網產品

出左事先再諗理由去dou

賣港政府 死全家

無鏡頭?

811

推

今次有晒證據，仲唔罰錢罰到Cisco 仆街

有，就咁睇估計1條柱有4 - 6支

核彈推

另外佢D柱有3層，
即係可以分3層安鏡頭，
一共可以安到 9 x 3 = 18支鏡

如果18支鏡按唔同需要，安唔同倍數光學變焦
去到邊都一定影到你

最尾個張SFP
連接光纖用

P

p

唔明想問，想問唔用點解要安定先？

佢要監控人面辨別係個management system deploy個module就得啦，根本唔難

條柱一日唔拆走哂啲鏡頭/RFID reader一日都唔會令人信唔玩支那式監控架啦

屌你老味！推

出賣香港人

點解好似無人提聽日8.26 國泰城！急推

燈柱只係鏡頭，NVR同數據中心係後方，甚至係強國。

［工程撚正視聽］智能燈柱

#90 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

希望大家工程撚一齊出黎講講，比大家知道智能燈柱到底做到咩。

前題，反對現有智能燈柱。只係想大家知，真正既要關心唔單係枝柱，而係背後既系統。

1. 人臉/步姿 識別

大家最關心既功能，其實創科局話冇呢個功能有好大機會係真，因為枝柱應該冇足夠既computing power去做到識別，唔係唔得只係成本勁大應該唔會咁做，相反要做應該係係一個off site既server到行呢啲程式。

意思係話，燈柱可以用佢既高清鏡頭黎拍片，send返去server去做識別。而唔係係條柱到做識別。

2. RFID/身份證 讀取

今日新聞見到燈柱，暫時未見到rfid既讀取器，可能有收埋唔知，但要加呢個功能係好容易。相反，都好可能係好似佢地咁話，枝柱只係有rfid tag，比其他裝置去讀取。但記住，只要有柱，要加一啲都唔難。

3. 藍牙定位

今日見到有內地天網公司既BLE Locator，姐係藍牙定位器。藍牙既距離大概係十米，而呢個定位器姐既用途就係，只要有藍牙裝備係附近，佢就可以讀取到每個藍牙裝備既獨特地址（MAC Addr) ，同大概距離。有冇紀錄就係睇佢既電腦有冇記低，不過九成都有。

仲有其他功能，我仲搵緊，未見到，見到再講。
1. 人臉/步姿 識別
同意看法, 看不到後端server 不知道是否有人臉/步姿 識別

2. RFID/身份證 讀取

根據2015年2月3日立法會保安事務委員會討論文件 - 建議新一代智能身份證系統 保安及私隱保障特徵的補充資料
建議的新智能身份證將嚴格按照ISO 14443（A或B型）標準設計

ISO 14443為近距離非接觸式智慧卡(Proximity Cards)，其感測距離為0~10公分，屬於較普遍性的應用方式。由於操作條件適中，因此，為目前非接觸式智慧卡相關規範中最普遍、主流的應用。e.g. VISA, MASTER Card
Ref:

但2013年曾有測試使用 ISO/IEC 14443 type A 實現了最大18米的竊聽距離
Ref:

3. 藍牙定位

根據 政府資訊科技總監辦公室 多功能智慧燈柱的功能總覽(數據字典) 2019/07 version 1.0

定位服務-藍牙傳送器 (BLE Locator)
提供2.4 GHz 藍牙低功耗訊號，智能手機用戶可用作實時定位應用。每枝多功能智慧燈柱安裝了4個藍牙傳送器，其中2個安裝在距離地面約4米，另外2個安裝在距離地面約2米的高度。

Positioning services -Bluetooth Beacon
To transmit 2.4 GHz Bluetooth Low Energy (BLE) signals for use in real-time positioning applications by general smartphone users. Four Bluetooth beacons were installed on each multi-functional smart lamppost, two were installed at about 4m above ground and two others were installed at about 2m above ground

"To Transmit" 即是輸出訊號, 所以它不是用於讀取藍牙信號
應該是給盲人/有需要人仕通過 移動應用程序(Apps) 獲得位置

留名 推

push!

由頭到尾都想用

pishhhh

證據確鑿

細個有套電影叫宇宙威龍，都有講政府點監控市民一舉一動，原來香港已經一早柒出宇宙

枝燈柱係冇人面識別

個Server 有吖嘛屌你老味

有冇英文版
po上 Reddit Twitter

推 整合得好詳細

另外大學唔可以無限制咁去做科研，因為而家涉及左道德問題

同私立公司合作果陣就話學術自由，轉個頭間公司賣技術去中國北韓呢d無人權國家做群眾監控

醫學院做涉及人體嘅科研要過ethical prove, 點解工程系係呢d咁大道德爭議嘅topic就可以任玩？咁物理系係咪可以玩核彈？化學系可以隨便研究化武？

不推不是人

用咩機影
幾靚

冇錯
中港M記係中信有經營權
但個品牌一樣係M記
而M記個招牌同形象係咪真係支持human rights架
麥當勞作為國際大公司
又係美國股市上市
仲要係自己web page Missions & Values 到寫 Respect Human Rights

但係又比六折犯人道罪既香港警察
行為同說話都唔同既
咁係咪應該問下總公司佢地個立埸係咩呢
send email去呢到

美國巴絲可以直接打電話去

Push

最仆街係有美國公司零件

證明佢地係幫凶
Trump大可以制裁Cisco，殺雞警猴

推上民記

送去美國領事館

其實一開始揀錯燈柱解剖，應該揀有cam嗰兩枝

冇錯
其實拆左支燈柱但係只係影左入面啲component好可惜，因為只有component好難睇清成支野既構造（both 軟件同硬件）

呢樣令我諗起Nottingham大學當年收左煙草商錢搞Research centre一樣
俾人屌飛起，因為會影響中立性同埋係一種不道德交易
不過你睇下，d零件美國佬有份做
就知係時候要搞科技禁運

推撚爆

求簡易英文版 外國文宣!!!

整成PDF派街坊

高質整合

實事

有冇英文版比我放上twitter煲大佢

屌佢老母

發現啲支那仔好鐘意叫自己土生土長香港人
之前個奶共閪多屎係 屎萊老母係 奶共達係

講親呢句嘅都冇個好人

9x3唔係=27咩

Great effort!

五大訴求!

1.撤回
2.沒有暴動 只有暴政
3.撤銷示威者控罪
4.追究警方濫權/成立獨立調查委員會
5.我要真普選

拆撚哂佢

好奇一問，如果只控制燈光暗，或收一些sensor data, 為何用1000baseT, 不用10/100, 理論上有足夠bandwidth 應付，而且成本較低。用1000baseT 高清4k video?

825遊行集會 @1532

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能

仲有, 而家雖然得少數區域有呢D監控燈柱, 但佢個map係全香港好多未有呢D燈柱既位置都有標記

屌你老母根本想係全香港玩監控, 送中+燈柱+RFID身份證你話唔撚係為支那個咩撚野社會毀滅評分機制做準備真係打死我都唔信

我有

俾d時間我

要少少時間

起一拆十

港府好歹毒

有其實冇問題問題在此冇人信政府

依家搵到10/100仲難過搵到1000，當然唔排除未來有其他用途

推612 721 811
前線多人就衝，有手足落單就打狗救人
9月開始每個禮拜塞機場

屌你老母1984

其實人面識別係軟件，唔係鏡頭內。
RFID先影響大！

一件華為都無？

自己友 左手交右手

屌你老母仆街港共

啲到香港啊仆街政府

唔理三十二十一, 推!!!!!!!!

與其推連登 不如Share俾朋友？

最好搞到Cisco 分拆成幾間公司

重要嘢無人理

東方條片

佢有close up 影過下智能燈柱下面個道門

火牛加散熱

Fuse 制

睇下有無用

日期: 2019．9．1
時間: 13:00

#黑警還眼 #612 #721 #811 #823

[9．1機場] 官逼民反，民不得不反

［Sir, this way］是旦哥:現存白宮聯署更新

f

政府講大話

UP

推啊

隻lte router大大隻字寫住made in taiwan喎老細

好呀多謝你😭

高質

大陸天網就係搞美國零件
美國就係暫定出口比佢地
但香港係可以出口
唔係點會間公司係香港注册

所以而家要將個範圍包括埋香港
仲有要求Cisco同埋高通唔好再供貨

Pish

好似改左星期三

推爆佢

Lm

要有google map

大大力

我睇無係好明，但覺得好勁！

PUSH

輕輕一推

612 721 811

岩，拎到d video後係後台用咩識別系統都得啦

好有心 推！

呢個一定要推

！！推啊

唔搞既後果 只有好似張圖咁

HGC 環球全域電訊參予建立
睇番 ePrice 電郵記錄，係 2019 年 5 月收過 HGC 環球全域電訊 （已不再是和記電訊旗下，請網友留意）嘅新聞發佈，表示 HGC 「參與香港特別行政區政府首次的智慧燈柱計劃，亦公布其3 大智慧方案範疇：智慧燈柱、智慧物管以及智慧辨識。」

有關智慧燈柱部份，HGC 係咁寫：「智慧燈柱由訊科系統有限公司特別設計、製作及裝置，而環電除為智慧燈柱鋪設所需的網絡外，亦負責內置智慧技術的網絡連接及當中的科技應用，包括透過設置於智慧燈柱內的全方位鏡頭及內置的邊緣運算設備，分析車流及路面情況等大數據，並利用安全可靠的網絡專線把分析結果上傳雲端作進一步整合及統計。」

//TickTack.tech 訊科系統係乜背景
TickTack.tech 訊科系統又係一間乜背景公司，係佢地主網頁回復正常嘅 Pop Up 寫住佢哋係一間香港科創公司，專門提供智慧城市的解決方案。講到呢度，本來我哋想係佢地網站找出更多資料，但係寫到呢度嗰陣，佢哋網站突然全死！根據我哋嘅 YK 大仙係 Facebook Screen Capture，TickTack.tech 訊科系與數碼通、中國移動、Cisco 及華為等都有合作關係。至於呢兩間公司大股東，分別是CHAN, CHI CHUNG AUSTIN 及LAU, MEI SZE MASEY，係 Google 中搵到呢兩個人嘅資料不多，而我哋難以知道，今日被拆嘅智慧燈柱，係咪由中資背景公司操控，只能講，本來訊科系統網站資訊，唔知點解會 Link 去大陸智慧街燈公司，甚至有操控介面登入介面，實在耐人尋味

真係好邪惡既計劃

冇撚用
ban Cisco 咪轉用 H3C

H3C等做下一間Hikvision喇

樓主就係中共眼中嘅 白色惡魔

文科仔，數學唔合格

留名

#chinazi

又一核彈

推爆整合post

核彈

太多資料，可以點宣傳出去？
香港人前世做錯咩事？我地只係想要原有嘅小小自由，點解要咁對我地

啱啱再搵

英美德法奥,波蘭沙地澳門都有份用呢類智慧燈柱

理論核彈請廣傳

其實唔難買，而且價格低好多包括個頭，LAN線整體成本可以大幅減低

應該有零件沒有影出來，單單相中的零件甚至不算一個可用的系統。有冇多D圖？

係咪應該召喚 立法會議員 要求政府畀文件

lm

Push！！！

跟進到底

小弟不才，唯有推post等大大集思廣益

多謝樓主整合

拆得好

感謝整理資料

有無教學拆燈處

叫果日拆燈處嗰位工程師出黎寫寫野？

大家唔駛研究d hardware喇，全部普通嘢週圍都有賣
BLE做Beacon有射無收
RFID scanner唔會有咁高power antenna 做到十幾米reading範圍

不如focus返佢d data會去左邊個部門，邊個管理，data會keep幾耐，邊個有權限管理

必須將新疆燈柱未成形前，連根拔起。行動方案討論

監控之都？大埔墟站密集式 CCTV 直駁警總

監控之都

燈柱入面冇server collect data?全部都network野黎既

梗係唔會儲喺條柱到

你都要有隻endpoint做client collect data再射返上cloud既server成個setup先合理喎,有sd卡咁隻endpoint係d咩黎